(經濟理論)有冇人信每十年會有一次大股災

1987年10月 黑色星期一
1997年7月 亞洲金融風暴
2008年1月 金融海嘯
2017

定係有人覺得係巧合/大戶造市嘅陰謀論？

好早都有人提過，個人會相信⋯因近幾個月實在很多黑天鵝出沒⋯美國特朗普已經係先兆⋯

信呀
總統最後一年任期一定狂谷經濟留俾黨友
第一年總統任期一定有咁衰得咁衰
咁岩又踏入加息週期
特朗普上任後經濟好壞未知
但一定帶來大量風險因素
市場恐懼既場需可能會增加
而新加坡依d外向經濟體已經開始出事
香港相信都唔會例外
等支那gdp放緩返4,5%
香港就會步新加坡後塵
到時就股災

得閑要幫經濟降降溫

今次唔同。香港樓價無可能跌。 所以今次香港無事。

買左樓花供緊樓仲要未入伙
驚都未驚過

信

信, 上車靠呢轉

我怕你更加失望

係 真係同意
呢d係一貫香港人思想 成日話要買樓買磚頭 保值安心種種幾廿輩留落黎心態

雷曼破產 係 2008 年 9 月中
你夠識講 十年啦
咁 2017 年年頭夠十年啦咩 ?
係計都 2018 年年中啦

大時代要來了

連買六合彩都係為左上車
可想而知個購買力幾強大

唔識計數

2015年算唔算股災？

cash is king

約莫十年

我指整個下跌週期會由2017年開始

唔算啦 DJI跌得10%左右
2015應該係支爆

等緊爆前終極一升

希望有

有冇人可以用stat分析到幾時先係peak

進入加息週期其實已經冇咩因素再推高個市

依到好多巴打都會分析樓市去睇會唔會出年十年一大浪...

我想指出十年一大浪係講經濟，而最受影響既其實係股市，而唔係樓市。事實上97年樓價開始跌，但真正跌到人人喊救命02、03個期。

至於最近既07 08大跌浪樓價更加唔太受影響（當然係有跌，但對比起恆指跌左2/3比個d來講樓市只可以叫「係咁易跟跌」，完全談唔上受沖擊

今次2017 2018年樓市會唔會跟跌我地好難估，所以如果要把握大浪機會，直接參與股市一定係易把握過樓市既高低位

我既主旨簡單講：

十年大浪=股市

樓市走勢=/=股市走勢（如果你係恆指07年3萬點時賣樓，你係睇中左個大浪，但你依然被樓價拋開左好多個身位，因為此浪不同彼浪）

利申：我信十年一大浪

真正開始出現次按問題係07年12月，只係到08年先全面爆發，實係得你一個計到2018-2008=10啦